[街坊全面進場] 湯氏夫婦案中圍觀群眾並不擔心集結的人破壞社會安寧，不利控方主張

和理非落一落樓齋企已經幫到手足
唔好覺得自己落唔到場無用

本席認為其中不利控方這主張的情況就是本案證據顯示警方最後決定在德輔道西推進防線驅散示威者都只是因為干諾道西已經出現示威者向警方防線投擲物品的情況而並非因為德輔道西示威者的上述行為。由下午5時37分至7時02分在時間上經歷了整整1小時35分鐘。呈堂片段顯示警方與示威者雖然一直在對峙中，但是他們並非長期處於緊張狀態。相反，大量圍觀的市民當時不理警方的警告和勸喻，仍然停留在德輔道西及西邊街兩旁的行人路。這些群眾明顯並不十分擔心甚至害怕在德輔道西集結的人會破壞社會的安寧，危害他們的人身安全。因此，雖然控方力陳從5時37分起，集結人士以上的種種行為已經變本加厲，但是客觀的事實包括在塲市民的反應以及警方沒有即時採取行動驅散集結人群均顯示控方未能毫無合理疑點證明示威者的行為的嚴重性已經達致了相當可能「威脅使用暴力」的程度而令致有關的「非法集結」演變成「暴動」。在此，本席同意三名被告的立場特別是曾大律師針對控方提出示威者個別行為性質的研判。基於以上分析，控方對於該時段示威者行為是威脅使用暴力或嚴重程度的分析實在過於進取，對於套用在「破壞社會安寧」的定義的分析在「暴動」罪中流於理論層面但卻脫離現實和當日現場客觀實際情況。

所以而家黑狗嘅策略係花生友都鳩拉
嚇到冇街坊敢圍觀

唱下聖詩營造和平氣氛穩陣

狗都識進化

有市民圍觀並表示唔擔心即係從根本上黎睇示威無「破壞社會安寧」

Popo先至係

街坊師

次次和你sing和你shop都係等到防暴入嚟商戶先會落閘, 邊個破壞社會安寕呢?